[哲學JJ]深夜想暢談人生，秒回#yup#

有冇巴絲會咁諗吓我地嘅人生到底有咩意義
當我地每日淨大眼，發覺你所擁有嘅野隨時失去，發覺世界同你所預期之中完全唔符合，或者我地活著其實就只係純生存，冇咩意義，番工收工番工收工，日日如是，咁其實我地到最後得到啲咩
最後只會係得到嘅會係無窮無盡嘅空虛寂寞感。

有時侯可能我會對人生充滿憧憬，果一刻真係會好努力裝備自己，但無奈重重波折，好似個天想玩你咁，不斷嘅失敗，不斷嘅努力白費，到最後其實我地做出嚟嘅野，叫做成長。

人生難免陷入低谷，但係我地應該係要積極咁面對，抑或係消極面對呢。

就好似我咁，其實中學頭果4年來都係白白咁浪費，因為鐘意打機，搞到日打夜打，難以抽身，到最後，我用咗3，4個月慢慢咁戒，先可以領悟到打機其實要適可而止，過份咁投入落去最後只會令我前途盡毀。
到咗中五，我先至發覺時日無多，原來咁快就要考埋啲咩公開試，果陣時嘅我對呢樣野毫無觸覺，覺得可以再 hea過，溫咩撚嘢書吖。但係最後比我嘅啟蒙老師屌醒咗，

「如果你想做廢柴我唔阻你，但係我覺得你放盡全力唔會係一條廢柴，套用每個人身上都係。」

呢句對我嘅後期影響好深，中五後期都算盡力讀書中，勉勉強強叫做合格。中六之後，好比心機去溫習(利申冇底) ，直到考完個公開試，原來我都叫做勉強係中下層。

到咗之後，我不斷咁係各方努力進步，心態本身係好懶散，唔認真，到最後而家好好咁裝備自己，力求上進，同埋會好好咁透徹思考(雖然有時都會fail)
呢個就係我暫時性人生。

唔知巴絲你地而家個人生過成點，有冇咩迷惘地方，唔怕放低一齊傾一齊諗，冇人係完美，亦冇人係廢柴。

唔通話你聽你廢架啦讀唔到書咩
家長日d老師句句都係咁架啦
陳太，你個仔唔懶其實好聰明架⋯之類

或者可能係咁 先造就咗我地呢
有幾多老師(教畜)係會睇住你地死 大家都知

教畜
最憎
教ict既真係全部都係垃圾教畜黎

放低傾吓 佢地做過啲咩仆街嘢嚟

有d好好但又唔撚識教書 靠關係無料既教畜又有
個排真係好depressed

唔緊要，都係朝住成長果方面進法啫，諗一諗每樣事都有佢正面之處，就當作磨練。

Btw 冇巴絲肯吹

人生存有咩意義

咁你而家有啲咩成就或做左啲乜

or做緊乜

佢高分過你同你輸運氣係獨立事件

我覺得生存嘅意義在於你會有件事係想認真去做，想呢世人唔後悔

只要你認真去做一件事，佢必然有佢嘅意義嘅我諗

用緊廢青

唔好氣餒，出到嚟其實你會比佢識更多or做嘅嘢會比佢更有效率